---
aid: 9025
zid: 749216
title: "澳宋帝国历史上使用最多的航空器发动机-9-天15529-小传(1)"
author: BuLR
date: 2018-04-23 20:17:57+07:00
lastmod: 2018-04-23 20:45:00+07:00
---

BuLR 于 2018-4-23 20:17:57 发表了：

作者：
https://www.zhihu.com/people/mou-shi-rou-dong-wu

“在元老院的英明领导下，在企划院的大力支持下，在工能委的努力下，我们用了 30 年时间，从一穷二白，发展出了今天这台发动机，未来我们还能用它发展出上千马力的大型发动机，现在请马国务卿开闸试车”

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; ---元老罗海涛在 9-天 15529 型发动机试车大会上的讲话

耶历 1661 年 2 月 17 日，澳宋历史上最出名，也是谱系最广泛的航空发动机，别名“旋风小子”的 9-天 15529 型发动机，开始了它波澜壮阔的一生。试车成功之时，罗海涛留下了两行热泪。为了这一天，元老院全体整整努力了 30 年，从头设计计算工具开始，罗海涛不得不感慨自己运气不错，材料口和工业口的诸君用了 30 年的努力，终于使得澳宋甩掉了贫钢国和贫油国的帽子，我们用了一代人，干了十代人的事，为以后百代的帝国儿女打下了一份足够大的基业，这就是工业化，这就是“临高奇迹”，自己只是做了一些微小的工作

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;---《罗罗公司创始人，元老罗海涛传》 1687 年版

70 年之后的今天，当最后一批 9 天 15529 发动机生产型 9 天 15529W 型正式退役的时候，我们不禁想起，前人栽树后人乘凉的古话，从 770 马力开始，覆盖了高中低三个层次，从无增压到多级增压，再到自带 APU 的短距起降型号 9-天 15529X，功率范围覆盖了 700-1550 马力的范围，提供了在 500 公斤的 1000 马力级上的最优解决方案。正如帝国的海疆是靠舰炮和重油专烧锅炉撑起来的一样，帝国的天空由 9-天 15529 来守卫。帝国的 100 年是世界风云变幻的 100 年，帝国通过自由贸易立国，通过工业化和殖民战争强国，作为太平洋的霸主，世界秩序的守护者，今天的帝国人民已经无法想见 H800 型货轮时代是什么一番光景了，连“北海风暴“事件都已经过去快 30 年了，帝国的航空运输业随着实用化的 18-天 16060 巨型发动机的民用化进入了新的时代，跨越太平洋的重型投送能力成为可能，而体积巨大的 18-天 16060 发动机，其实就是 9-天 15529 的后代之一。

初期型号 9 天 15529 数据资料

发动机类型：9 缸风冷 星型发动机

缸直径（以燃烧室计）：155 毫米

活塞行程：175 毫米

排量：29.7 升

额定转速:&nbsp;&nbsp;2000 转/分钟

额定功率：570 千瓦（770 马力）

起飞最大功率：600 千瓦（800 马力）

干重：504 公斤

压缩比 6.4：1

使用燃料：87 号航空汽油

长：1300 毫米

直径：1300 毫米

无增压装置

标称燃油消耗率：420 毫升 每马力每小时

---

莫泽恩里克 于 2018-4-23 20:45:25 发表了：

你啃腚用三十年时间能从明末的现实基础造出图上那个玩意？？？！！！

---
